台海若發生戰爭，蘇起：川普絕對不會來救

〔記者施曉光／台北報導〕國民黨執政時期的國安會秘書長蘇起今日上午出席「國家不安 全研討會：台灣如何轉危為安」時指出，如果台海發生戰爭，美國總統川普絕對不會來救 台灣，台灣媒體只是炒作而已，根本不管用，美國最近在台海及南海一帶的動作都是做樣 子，做給台灣看而已。

蘇起並強調，坊間認為即便美國會在南海挑起戰爭，美國的軍方將領也不一定會配合來救台灣，或在台海、南海發起真正的軍事衝突。

蘇起指出，台灣安全繫於北京的一念之間，不在美國或台灣自己的手上，今年川普為美國 總統勝選大打「台灣牌」，台灣也全力配合，但中共是否最後會像對付香港一樣，加倍奉還？值得關注。

蘇起並批評，台灣目前政局發展已經變成「自己鬥自己」，而且是鬥到不顧國家安全，只
有維持民主的表象，實際上已經成為一黨專政、「外對抗、內專制」。

鄉民爆卦：
zxasqw0246: 川普當然不會來阿 是軍隊來

erfria: 我是不信全球前20大經濟體的利益 沒有南海無人島還大啦

clap: 那你快游回去 不送！

randykaku: 看到頭銜冠上KMT 這意外嗎?

zeelock: 那叫狗共快來啊

Source:

川普當然不會來阿 是軍隊來

啱呀

如果蔡english任內台美建交
假設下次係國民黨上台
佢地會點做係咪台美脫交繼續瀨共

岸鳩 trump 黎前線做咩

唔去防備打你果個，防備救你果個

國民黨真係成班廢柴黎

國民黨就滅黨點上場

台美軍事聯盟下，打台灣即係打美國！

台美建交 國民黨仲上到台？

諗下你國民黨幾多年先上返台啦

唔屌打你嗰個, 屌“可能”唔幫你嗰個

只能講佢係一個不擇手段嘅生意佬，而咁啱佢地嘅拉鋸對我地多少有利，that’s it。
向佢本人求救？不了。
毫無道德嘅人，隨時賣咗我地都唔知咩事。

全球華人嘴炮大賽:
1. 中國共產黨
2. 中華民國國民黨
3. 香港特區政府

冇錯 只有拜登先會黎救
拜登!!!! is coming!!!!

拜登直頭只會話好同情你地但我地咩都做唔到

民選政府有咩冇可能
拜登疑似老人痴呆都可能當選啦

大陸又係一黨專政，台灣一黨專政又唔啱聽？

國民黨係台灣毒瘤
宜家既台灣幾正

除非蔡英文/民進黨爆d 超大貪污案 唔係國民黨20年內都唔使指意贏

點會唔黎救呀，台灣一大堆平民，大打悲情牌
美國佬一開聲，日本，南韓，英國.......
一大堆國家幫都幫唔切啦

隨時射幾支飛彈派無人機嚟都夠做

除非爆到蔡英文原來係係gay佬做過變性手術
又或者佢係外星人派黎侵略藍星既複製人
如果唔係國民黨都唔洗旨意選

除非可以極短時間打贏，否則中共絕對唔會打台灣，因為太多內憂外患都未解決

開戰嘅話印度睇死你唔敢打兩邊，實抽水，俄仔都好有可能會，菲律賓宜家低聲下氣但難保唔學印度抽水

戰事一長，國內不滿聲音實高漲，地方勢力一覺得中央勝算低就會東南互保，霸山頭割據，大把人發戰爭財，其他襯機會保存實力壯大自己